<resources>
    <string name="app_name">ScheduleViewerDevFest</string>

    <string name="all_reports_name">Все доклады</string>

    <string name="android_tag_name">Android</string>
    <string name="frontend_tag_name">Frontend</string>

    <string name="shishkin_report_name">Aviasales Отели - практический опыт объединения двух приложений</string>
    <string name="ryabov_report_name">Kotlin-friendly Annotation Processing</string>
    <string name="pant_report_name">Multiplayer games with WebXR</string>


    <string name="speaker_shishkin_name">Евгений Шишкин, Android Developer at Aviasales St. Petersburg, Russia</string>
    <string name="speaker_ryabov_name">Сергей Рябов, Mobile Consultant Digital Nomad, Russia</string>
    <string name="speaker_pant_name">Tanay Pant, Engineering Communications Manager at Research Gate Berlin, Germany
    </string>

    <string name="shishkin_report_desc">До недавнего времени у нас независимо существовало два приложения: Aviasales —
        метапоиск авиабилетов и Hotellook — метапоиск отелей/хостелов/аппартов. И все было хорошо, пока не появилась
        задача интегрировать возможность поиска и бронирования отелей в приложение Aviasales, для того чтобы увеличить
        конверсию пользователей в отельную часть и зарабатывать еще больше денег. Так как Aviasales и Hotellook — это
        совершенно разные проекты с разными командами, разными архитектурными подходами, задача эта оказалась весьма
        непростой и интересной. Спойлер: В результате объединения приложения свет увидели 2 любопытные open source
        библиотеки: mrButler и nautilus.
    </string>
    <string name="ryabov_report_desc">Рекламируя вашему другу Kotlin, как замену Java, наверняка первым аргументом будет
        тот самый синтаксический сахар, от которого мы получаем профит каждый день: поддержка nullability из коробки,
        аргументы по умолчанию, свойства-делегаты, data и sealed классы и т.д. Но если нам понадобится прикрутить к
        проекту процессор аннотаций, то, к сожалению, вся информация, которую получится собрать о нашем коде, будет
        Java-специфична, а Kotlin-фичи останутся незамеченными. В этом докладе мы выясним, как использовать метаданные,
        добавляемые Kotlin-компилятором к коду, чтобы получить информацию об использованных особенностях языка, и как
        использовать её во время обработки аннотаций.
    </string>
    <string name="pant_report_desc">Virtual Reality is a technology used for building realistic experiences for games,
        environments, content display as well as marketing. In this session, I will teach the participants about 3D
        objects in the web, virtual reality, VR devices, WebVR, WebVR API and finally building games with A-Frame. In
        this talk, I will also showcase creating a multiplayer game similar to Pokemon Go using WebXR in a live coding
        session. The live coding session will cover topics such as creating the game scene, importing 3D objects,
        interaction with objects, adding animations, implementing WebAR and adding multiplayer capability to the game
        with real time databases. By the end of the session, the participants will have a complete understanding of what
        WebXR is and they will be able to create cross-browser WebXR experiences as well as multiplayer games similar to
        Pokemon Go.
    </string>


</resources>
